其實現時文員既市價係幾多？

最近想請個文員仔 但成3-4個無文職經驗加中學畢業既後生仔居然開價18k-20k

aco都無咁高啦

咁撚有膽識

8k
女嘅可以畀到10k
但如果係fg 循例要壓2k
所以都係8k

13k

仲有個22歲 中學畢業 做左1年資料輸入員 開價22k

我問原因 佢話佢打字快所以開22k

d撚樣訓撚醒未

政府Ca都無哩個數
8k企硬唔好做爛巿

10～12k

祝佢快d搵到工啦

無經驗俾盡11k

10K

有冇咁多on9仔

12k 請我

好多都係轉行 本身做sales想轉返文職

4500係咩料

Part time 掛
不過都應該係最低工資個價

fg 15k
非八大12k
無degree 10k

時薪$34.5

Aco max 28k

即場俾1分鐘佢打

再Print返出嚟撕爛張嘢車落佢塊面度

屌柒佢：咁叫快呀？屌你老母！！！

起碼30k

7000

CA 13K

ACO 15K

公司想請個11-12k嘅文員但好似都係請左勁耐都未請到

請唔請我

11k

應該貼錢返工

請開 $9500-$11000

其實文員仔有咩做 睇過好多唔同公司請文員 但一直唔敢apply 無經驗

至少14k

無經驗計
FG15
非八大 12-13
其他10-12

8000-10000

文員仔挑選那位

8-9k

11k-12k好難請架啦 除非班等退休既老野
出面間間都請人 真係唔休搵

其實都係打下字 處理下文件野影下印咁就一日
但實際工作都要睇間公司啦 見過啲狗公司10k請條友乜柒都要做 痴撚線

靚女 18k

有樣野呢 唔係講撚笑 好多香港人既奴性真係重到極點 無野做都要坐到7-8點

最on9係 你唔走我唔走 痴線 驚死蝕底咁

有啲人無野做 要等老細走先肯走 都唔知做乜柒

係 真係好好笑 好多呢啲人 得新一代90後先發覺有問題 問題在於一個願打一個願挨 老細話點你就點 無人敢駁 但又唔係特別好pay同福利好

無經驗應該萬一？
就算有dd經驗都冇樓上果d咁痴線掛
開成22k, AE都請到啦...

請我

無知問下 返文員工讀咩出身多? science? language?

純文員 中五畢業就做得

如果得中學畢業又無文職經驗應該最多11k ~12k
邊會開到18k 轉行仲可以咁高人工咩

而家30k啦

讀完大學會高人工咩 工作性質好似個個都做得

因為好多原本返緊果份店務員呀餐廳呀果啲去到20k都有 所以咪覺得減1-2k應該返到文職

智力正常就得啦

學歷的確會影響到你既進升同埋人工

我覺得返餐廳辛苦比20k都好正常 再高d都有

係 所以佢地都以為文職20k好易搵

其實咩係文員？
即係admin? 定報關果啲？
採購？

而家好多fg/asso畢業真係覺得自己天之驕子
我見過文員仔冇經驗都寫20k
仲要唔止一個

相反咁睇如果做文職日日ot到8點 有時10
出20k可能合理d

搵緊文員工
都想知大概幾錢一個月
銀行啲文員可以叫幾錢

開高d等你還價

有degree果陣一畢業揾到份15k 五天工作

之後轉左去做aco

呢個價有埋醫療，牙科，14日al，返5日準時收工

我公司出到20k都無人做

頂盡先13k
有d 仲要得8-9k返6日
低賤到呢

11k 請我 但我無經驗

叫得文員就真係做下雜務 影下印果啲
Admin呀採購果啲唔同文員仔 開價會高啲

D文員返多過15個鐘有幾錢 如果冇兩皮我返保安加份PT又係15個鐘都兩皮幾 搵份返15粒鐘嘅打散除時過三皮啦

文員仔既話正常係準時 文職既範圍好大 好難一概而論

最大問題係 有人真係會做 咁先好笑

你咩公司黎架 正常20k實有 但真係只係文員仔既工作 ？

你間咩公司

普通文員唔應該會ot 因為工作範疇唔需要 但高奴性既另計

即係OA?
以前公司有個, 巴膠黎
係公司養下魚, 砌下 gundam 咁

其實計番生活費，依個費先係正常。aco跟通漲升。新入就係低少少依個價咁上下

今年加埋人工過三萬喇

請我
Tg:bbqqoo

文職真係要讀書 有表現得黎都要有學歷支持咁人工先升得快

唔請

我都係文員19K
份糧自己一個毒撚駛都唔太夠
唔敢媾女怕比人話人工太低無上進心

我公司(in班)都請緊文員黎做我助手
11-13K 五天半 逢紅日放假
但到而家都請唔到
多野做到我就黎想死

五天半搵條撚做咩

我咪就係嗰條撚囉
為生活無計

無學歷又無管理經驗文職最盡去到15000左右

咁而家一腳踼幾點先收到工?

一係就出15k，一係就返五日，13k想人返五日半簡直on9

香港物流呢行真係...
重係改唔到 間間物流公司都重想食多個打工仔半日
(長短週都算 有d係要你9-12但100%OT)
出手低 但一錯張單就隨時比人罰到做埋都唔夠蝕

朝九晚六
但好處係好自由
因為老闆成日唔起公司
你鍾意幾點番幾點收工自己話事
又唔洗打卡
總之做好曬啲野就得
利申日日例牌遲到起碼成半粒鐘

我都係15K喳
有咩理由助理都係15K呀

屌 我越做越多野，人工又唔俾返多啲，我已經日日都冇乜心機做

宜家連埋b仔大約14.5k
中五畢業做左十幾年
預每年加五舊水左右
但就真係唔忙唔駛ot

屌，原來自己都只係15k文員仔，講撚到ceo請助手咁樣

跟政府價冇死

呢度有邊個打字唔快

上得連登多真係睇壞腦

一陣開fg 30k都唔奇怪

追完post，原來真係今時今日仲有萬幾蚊工

上一份工8556，返五日朝九晚五半不過勁嚴，玩手機都唔比，做野都忙做唔停手，有出糧就要做啦

我fg無經驗都13k 你企硬都已經心𥚃有數 上黎問搏認同 無撚用

一腳踢好多野做

咁撚低都做？ 仲要勁嚴

師兄 魚唔過塘唔會肥

12000以下
最高頂多15000

細公司真係間間請人 你有料既真係唔怕無工開

失業時撚都要含啦，
女仔可以hea做
男仔一定比好多野人做

你咩position

整靚個cv搵份好啲架啦

份份工都做唔長，最長一份做左一年
大部分文員工都8k 9k

勞工處果d倉務、船務文員就8-9k

Jobsdb搵到果d起碼起到13k-14k la

至少都要同aco同價

講真果句呀 都2018年 仲8-9k 係咪痴線

我請緊一年經驗 13k

之前有post又話fg開價低, 頂爛市
而家又話fg開價高
你班人咪又係用刻薄老闆個思維去諗
反正都係會俾人壓, 點解唔開高D? 請就請, 唔請就罷啦
因為文員工係勁易搵. 唔岩心水仲可以揀下

私人企業人工11000 已經好chur ， 要求好嚴格
11k 都驚做唔到

冇14k hea做是常識

其實我哩行人工都唔知算唔算低
仲記得六年前啱啱入行得$7000 —-》$8500——〉$11000———》$12000——〉做到宜家$15000

操作部主管

唔可以hea做， 除非大部分同事都hea就要配合其他人

咁係你垃圾
我老母係屋企樓下既屋村地產舖做文員都12K啦

利申: 住大西北

最低工資都無

反正開幾多腦細都會壓價,點解唔開高啲

時薪～$38.2
高過最低工資
大恩大德

咩行業

正常11k - 13k啦、政府跟足出面CA入職都係得12k。

不過例牌啦、CV Qualification個項填左係連登仔你點都要比多38k allowance啦。

問題就係好多人拎住10k都會肯去做20k做既野 咁啲老細咪壓得就壓 真係好多人做壞市架

咁真係痴撚線左啲
中學畢業我諗你比11-12K差唔多

我公司(食品公司) D文員13K 公司包LUNCH 5.5DAY 8半/9點番工 最遲6點半收工

開10.5k
唔洗交稅

點解唔做食蕉？

呢個做左一年比12.5K囉 學歷咁低 大專都無

無15k起跳請唔到正常人
5.5長短加多1k

5.5day真係呢

5.5 真係額外加多1-2k先請到/留到人

咁工時長啲都合理嘅

同廿年前有分別？

Agent 介紹我一份返柴灣的文員工，人工8600

廿年前d女同依家有咩分別丫？

想搵30k up先搵agent啦 萬幾人工既工周街都請

8k 喺2018年既香港仲要全職返工點生存

利申 2008出黎搵食

11-15k

我得中學畢業無讀大學，想搵份穩定工作

係咪OT照俾錢先？

做operation呢d垃圾部門真係搵條撚做

呢間野刻薄到閪咁

係 仲要真係有人做

請唔請人 我10k

我9k 就夠 搵緊工

勞工處網見過要求大學畢業 2年經驗
要識中文 英文 普通話 日文

話長期兼職
但最少工作五天
星期一至六9-5

35蚊一個鐘

8k

說好的fg 六萬

13K公司又包埋LUNCH喎 變相多左千幾蚊 9至5/6 我覺得好好啦喎
其他朋友番09收19 20呢D時間 真係好撚慘

我都係
想轉做文職
但我又唔想得一萬蚊（雖然依加都唔係多好多 ）

唔係話幫文員仔好說話, 11-2k都肯做果d通常都爛仔黎

時薪唔係月薪
梗係逐個鐘計

最近公司叫我幫手出招募廣告請人
都係12k起

無經驗應該得10k

9-11K 比盡12..
我做左5年文員...每年轉一次跳到22K啦

啲人應該係上得連登多

大學畢業先要12k

Fg50k

普通文員跳到22K ?
願聞其詳

文員，講緊general clerk, 好難想像可以多過18k...

開價唔係鳩開㗎咩

睇你咩類型文員，船務應該多啲

光速打字？

CA 好似入職12k

Aco 入職好似13k 幾 定14k
Aco係政府文員工， ca 就是辦公室助理
私人企業應以政府為準

公司請緊文員 出10-12K
諗住普通文書野去下銀行 就無要求經驗
收就收到好多CV 起碼約左2-30次上黎interview
屌你老尾竟然得一條友上黎IN
其他全部一聲都唔出放哂飛機
得一個有SD 返email黎話黎唔到
諗住咁有交帶諗住叫佢上多黎一次
點知佢唔黎既原因係寫比車撞 入左醫院

撚有準時收工

連登又話人人30k fg 起跳
而家8～9k頂爛市
你班友真係

不如揾人夾份整個閪工網出黎公審呢d垃圾公司

我同事話 約10個 最多出現5個 最後真係會返工既得1個

係呀 超多人頂爛市

上一份工8700返五日， 做it 打code

見工開13k 正唔正常 5days work 銀行價？ 無咩搵工經驗 以前學校有得見埋
（有兩三年文職經驗 ）

閪工處

打單啦算係 入職14k (見工果d好吹得) 之後轉工每次將人工叫高1.5-2k
見工話自己16k 甘樣嗌

唔好咁啦
洗碗都多過你

洗碗係高過文員好正常

洗碗屬厭惡性工作正常係人工高

有興趣 做緊零售想轉行
邊區番工？

理得佢以前做乜，如果無相關經驗，頂盡出12-13k
份工舒服咗又想逗番sales份糧都on99
有經驗就唔同講法

嘩，真真正正做一條 IT 狗

12-15

正常價先最正常

應該around 15k

做得文員即係無任何專業技能 學歷又低 11-12k頂盡

我諗會連啲保安都睇唔起啲文員,咁低人工點生活啊

8700 學人話係it 打code?! 講真定講笑呀

大部份FG頭三年都冇2萬
連登個個100k勁過高登仔30k

睇完啲留言我覺得11-12K都太高
中學畢業應該8K-8.5K差唔多

可能只係excel formula同用簡單的editor改html code

不過8700都低啦，起碼扣強積金後都10k啦

你做過?

文員係比女仔做架
多數請女仔先，女仔易搵文職
男仔做iT 狗，工程算啦

毒撚 8.5k
靚仔 10k
大隻 13k
大隻又靚仔 18k
有西 9k
靚女 30k
肥婆 5.5k

現在學歴只有中學畢業, 人生真係好失敗

據我所知呢間嘢啲保安人工仲高過啲文員

之前公司註冊處請個文員都11300啦，但得6個月

正常一個積極少少但成績差入唔到大學嘅人，識諗啲都會走去ive，vtc讀返個工程/it/測量嗰類文憑，起碼職業前景好啲，再唔係走去考aco/學返一門手藝做裝修水電。會選擇走去食10k閪價做份冇得升嘅文員嘅人，一心都係諗住hea㗎啦，你想佢積極得去邊

真

文員點解要請fg 緊係請d生員細路想做返野既中女

好多仆街公司 返5.5日 9個鐘 開7、8000

咁你算好彩,大把公司立場, 呢個位係值幾錢就值幾錢, 唔理你個人係呢個位置有幾優秀 , 超過個價,啱都唔請你

咁直頭開多個15k位啦 on9 公司

11-12k喇下話應該
普通文職有2xK咁撚高既咩

認真，
5days 12.5k, 5.5days 14k,慣常ot 16k

如果唔係俾你請到人都唔會留得耐

而家d人上得太多連登
個個信晒吹水大會
以為全世界50k
所以文員都叫20k

正常係10k至13k 視乎經驗

有一年經驗的只有中六學歷搵文員工應該幾錢

基本上冇人請,中六學歷同小學差不多

11-13k

做麥記算啦

唔識找咭數

LIHKG @ Android

好慘 你讀完大學都唔識找卡數

接受現實，真係唔識

3年經驗 U GRAD 又應該幾錢?

上得連登多，開價開到咁高

大學畢業做乜q文員仔呀

冇 60K 都算刻簿

乞食科

文員仔我諗11-13k囉

Aco都係文員仔
都好多大學生爭

留名學野

17K

文員仔 Skills Set唔多。

Max.俾到15K

要多D人工就要負擔更複雜工作。

3年經驗都係13k
P.S.打算轉工去港鐵做SOF

難得依個post既連登仔咁理性

政府啲福利 好多中小企拍馬都追唔到

唉，鬼叫非厭惡性專業性工作既工幾廿年都無加過人工咩，以前政府工人工低到廿年後人工比大部分私人工高

9碼保安返朝8晚5 五天工作都萬一，想萬一請文員仔嗰班係咪傻撚咗

請果個人唔傻 肯做8k9k既人先傻

請我 13k就得

可能人地屋企幾層樓收租
做文員仔打發時間

仲要六天工作加無償OT，間公司你有份咩，爭氣啲啦
上一代八、九十年代賤賣勞力有機會上位，而家2020年都來緊，無呢支歌仔唱架喇，咁落力做乜

咁撚少

仲請唔請人？ 我黎見工
岩岩fg仲搵緊工

事實

之前識有人屋企開裝修公司，好似接好多公屋裝修生意

佢正職8千文員，工餘好似話同朋友搞緊生意

雖然明知都係俾人用完即棄

有時就係知自己咩料，成世冇得發圍，咪扮下勤力，唔係咁會覺得好無聊 lol

無用架 佢地唔會聽 係公司你只會係異類

利申：異類

工程狗得15k係咪正常

覺得得到老細既賞識 由12k加到14k 個朵由文員轉做經理 日日24小既on call做野 ot唔洗補水 有時星期六日都做野

利申：真有其人 我諗香港應該仲唔小呢啲人

HD呀？

想問下 pt文員 $45
返星期1-5 9點到1點 其他褔利佢話簽約先講
想問係咪好低
但我無經驗

點解做pt? 讀緊書？

咁人地餓唔死，又覺得無聊，咪返工起勢做等日子過得快啲囉

不過經理先得萬4，搵撚笨

保安辛苦好多呀嘛
文員仔舒服一點點

係啊 而家得閒想攞下唔同工既經驗

條友都30幾歲 唔係講笑 8090年代果啲真係唔講錢 係講心

唔好曬時間去做pt文員啦 去搵間大公司intern 畢業出黎拎住沙紙同intern exp叫價15k up

890年代啲公司好有人情味嫁咩

琴日喺jobsdb見到有篇日文字嘅招聘，
請18k 文員，但要求日語係母語程度

50萬買斷
利申：買咗5個

我間公司10k 請文員，報價同跟單，一萬蚊
無人黎in, 開會仲講到出面請人好難，話去ive 同大學俾人搶哂人。後尾見到招聘post, 心諗你算鳩數啦，等執笠

識好多中細公司manger title 都唔過20k
所以政府散仔先咁受歡迎

6k

做得文員做好多都星期六日freelance
番到公司再搞freelance d野
你估個個真係黎番工咩

其實你依加物價出得果小小人工點生活? 重要要求多多..

唔好話賤...
講真 我上份工14k 出去人地問你人工幾錢 我做左2-3年 我咪是但up高3k..
再叫多高2k 比你壓
你請咪請囉 你唔請我咪再慢慢等 又唔係急住搵工
你比唔起錢我咪唔做囉
你要ref check check到我上份唔係依個人工 最多咪唔請我 我怕咩姐? 我睇錢份上 唔通同你講人情咩? 要生活嫁大佬

上得呢到多 以為真係FG 50K

Ive fg 50k

我就係知依一點
入左依間野繼續做冗員

如果係男既話，做呢D濕鳩文員不如去考政府好過，考入境海關，點都好過做呢D垃圾冇前途工。

濕鳩文員係畀啲有父幹/中咗六合彩嘅人做
冇野學又冇得升, 經驗又唔值錢, 做黎做咩

海關要體能考過肥左，自問日夜操

唔係啊嘛
我D FD體能一般般但去考都pass到，已經入去逗緊19K

曬氣啦 老細果啲聽完就算 現有既人手要佢加人工都難啦 仲想佢高薪請人？

我都開會講過好難搵人 呢個市場你簡人人簡你 你間公司又唔係大企 人地憑咩要黎做係呢間 你仲要offer咁低

但啲老細就覺得10k係比機會啲人入行學野又乜7

我個行仲要eng, 唔係普通打單，乜鳩都要做

痴線

10k 講緊八年前文員仔人工

黎緊有份政府合約工，得六個月，人工11500，返金鐘，如何

而家根本冇乜真係文員，閒閒地都會計文員
早幾年年搵文員仲要我考試咁撚樣填心理測驗，
仲有文未題問乜撚野情況你會點做，
公司利益重要定客戶利益緊要同點解
填撚完見完幾個禮拜先請，
出得果9k, 話夠一個月睇表現加500～1000
去到唔止要做一般文員野，
仲要做埋admin，又要跟單call客，
又要做對埋d貨辨，日日ot
請左一日病假叫我休息下聽日兩點先返去
返到去連工卡都唔撚見埋，有人坐左我個位
聽同事講個位冇人全得長

呢啲咪垃圾細公司 3個人做既野 即係10k做30k既野 呢啲咪係啲老細所謂既「比機會你」

等錢洗未做囉, 不過預左浪費光陰

呢d冇技能嘅工10k得啦

打算做會計文員， 會計應該幾好搵

ACO max30K + 10%政府自願供款

地勤人員好唔好做

你企慣咗其實企三兩個鐘係閒事嚟

大把保安有得坐

短鐘一定係企既多

On撚鳩
開得高少少你又屌
開得低又話做爛市
18-20k好撚高咩而家？

白紙的文員工來說真的好高，政府ca 先係13000

文員想要咩經驗？
熟少少filing system已經夠做啦
香港人工低係事實
但係唔好低人工合理化
十年前12-13k今日都重係12-13k?
叫d濕鳩老闆同hr咪撚玩啦

咁咪以政府工來做指標囉，依家Aco 入職先得13、14k , 18k 已經係紀律部隊散仔人工，要輪班又要體力勞動, 18-20k 都係其他專業工種初級人工

我11k肯做到隻狗咁

其實政府自己請n 仔 文員

都係11k 尾 12k 頭(加左人工之後)

一個星期44到45.5 hr

同市場係好貼

但要中英文2、3級，老一輩無既就好難，
私人企業無咁在意學歷

要講老一輩文員 我諗已經要計埋年資 去比較

一般細私人公司同政府就當然好難比較到

唔係讀專科 有牌果d

做文職係 公營機構 政府嫁喇 未來想有保障d

我唔覺得政府做指標合理wo
政府工由於穩定同有得跟point跳d人先仆入去做
公司成日話請唔到人 冇錢咪請唔到人囉
Demand and supply 根本都唔同

8k就差唔多

政府工做指標因爲係每年都有加人工， 每年加兩次人工先係正路，依家通脹到物價咁高，就算做個OA 都要12k 先應付到生活，屌你出得9k 既仆街公司執柒左佢啦

有冇巴打公司請人
本身做開網店cs

最多見過13000，指冇經驗冇咩學歷

請個文員仔8大又點? 識飛咩?
憑咩15k?

用學歷而唔係職能決定人工高低十分幼稚
未畢業吧?

事實係學歷高越高人工， 唔比較經驗

一睇就知你未出黎做過野
無讀書果班 中英文完全係不堪入目
出個email 都錯漏百出

你覺得唔洗學歷不如叫你老母去番
八千應該搞掂

請文員點會請8大 一定好快走
寧願請個hd asso 或者even 中6偽進 咁就可以有幾低壓幾低 反正文員都係做垃圾野

又唔可以壓到太低太低無人肯做

強積金個%仲一路有得加 最盡25%

假有22日

依家政府工除了福利好之外人工都高過好多私人企業

其實呢，文員仔要打嘅email, 來來去去嗰幾個format, 都係跟住template打，或者都係果幾句切埋改吓字咁
要用腦諗吓的，都係上司出架啦
平時咪執頭執尾做吓手作仔
使咩學歷吖，除咗要識打吓字，地位同倉務掃街保安差唔多
所以，我話嘅，讀到大學去搵文員，真係讀屎片

btw, 唔使開口就講人老母嘅，咁樣唔係勁d 架

私人企業太仆街，人工低到呢，先比以前無人做的政府工爬頭變筍工，香港老細使人使到盡，又唔會對員工有大回饋，成日用以前果套叫人共渡時艱又唔諗下比咩待遇人 抵好多港商執鳩哂，

政府工起碼都當係人咁看待比人喘息空間，人工唔係特別高，但包容性大又跟通脹加人工，雖然文員仔無咩學歷又無技能但係咩都做下做admin係好煩咩都要理，係值高人工既

係操唔夠，海關第一關既穿梯平時都搵唔到方法練習，我多數練跑和sit up

其實接受正常香港教育都唔駛做萬零蚊既工文員工，多數係上左年紀50後，或者連廣東話都講唔正既新移民先做

12.5k 一日9個半鐘的表示。。。。

老實講,係我眼中呢個已經唔係文員位, 係CS位

24小時on call加應對客 20k好小wor
呢啲係30k班經理做架wor

做緊文員，一開始萬1，做左一個月萬5

就咁睇呢 佢一定唔係文員
首起應酬同聽客電話係sales既工作
然後文件野 我唔知佢既文件包括啲咩 因為訂單同報價既文件處理其實係跟單文員做
而走貨安排呢 就係船務文員負責
但就咁睇呢 佢應該1人做3人野

月薪加埋花紅除開平均每月幾錢月薪再加1-2k去開價

無經驗 有無文員hea工請人

13-14K
唔係寧願做石Q

我諗12-13K係市價

樓豬開個垃圾帖就引曬班港柒自私撚入黎 平時開口埋口又話臭港人工低工時長 而家就好多人話請文員八九k夠啦 屌你老母就係有你地啲仆街自私撚所以臭港人工永遠都係低水平

政府醫療算把喇，啲藥好垃圾，一般傷風感冒都要睇幾次都唔好

係香港如果唔介意做藍領其實人工會好啲，但好多人想要坐定定涼冷氣

政府撚有AL,叫VL呀

柴灣返工的應該幾錢人工

是但啦 病咪拎多幾日sl 904休息下

google語音輸入唔使錢

見過銀行文員夠膽死話自己返銀行

難委佢仲...心知自己一定搵唔返呢個價既文員職位

你有時間問佢都好得閒 wo

男既14k 女既8k

一萬即成

開一皮要做跟單報價，邊個做邊個係on9

咁真係銀行返工喎，文員仔都係銀行返工，銀行有好多人返工既，門口保安都可以話自己返銀行工

我意思係,你做緊既野已經唔係文員, 作為一個SALES你有條件搵得更多

其實我都係文員仔, 但要開會, 抄NOTE, 跟單, 追貨期, 同客夾走貨, 出報價+出PO俾廠
有時要幫廠買料, 對客都要, 主要係海外客多, EMAIL 來往,
整年度SALES 報告,
15K人工

同你差唔多，加埋周不時要去台灣出差，16k

14k

我個d 客全部都係老細，唔錯得

咪扮撚哂上等人啦7頭

CV 有講係連登仔50k

其實有時可以出差都幾好，可以周圍行下
一日九粒鐘坐係office打字對文件真係悶撚顛

唔係指Shop Sales

34.5/hour
有良心 d就比夠35

後生女就可以, 後生仔慳啲啦

唔啱價又叫人見都未屌你嘥人時間啦，屌你老母連登仔

女仔易搵文職好多
男仔多數做藍領，地盤佬

地盤文員多數傾向請女仔， 男仔最多做科文、安全人員

出差要同日日屌鳩你既上司同一間房，星期五去星期日下晝返，星期一準時返工，無allowance無保險，你覺得係咪咁正

你個間咩類型公司黎

大把八千幾蚊文員都好嚴，大把野做好少得閒，玩手機揚啲都比人話

大把SALES都係要跟單,湊客,搵新客
唔一定係買野

無得補返假?

入咩行 你宜家做緊既咪就係B2B sales做既野囉

Big4 會計師 a1先14k
憑咩同人睇齊

12-13k 如果無特別技能

其實你應該都做曬 差在未搵客

所以你可以話你係sales咁去搵工

寧願攞老綜

無

銀行入數都係會計部果邊啲人做
緊係需要啦 好多文件野要文員幫手打同印 仲要佢地幫手分返類果啲
換水係admin做的其實

咁星期六日當做義工？

我13k (已經加左3次人工先有咁高）

係架

咁刻薄都做，你有佣分？
出差最基本：claim 交通費，保險，住宿

quit左，失業中

交通保險住宿公司出

打錯，無保險

6500蚊食飯搭車雜費已經無錢剩

第一太平戴維斯係好撚沽寒，無論對前線定坐office員工都係

利申做過煙腸

絕世荀工

Ching唔諗住轉工

我好鍾意而家呢份工
除左人工低之外，都無缺點

Add oil Ching
我已經轉番做Bank 文職 Senior
唔做文員仔

咁我學歷唔高
又唔係醒目女
做文員幾岩我

I see

政府文員仔得8556， 但勝在夠hea

學歷如何

大學讀左一年無讀

做得開心就得啦

而定比較輕鬆舒服（唔忙嘅時候）
睡衣踢拖 係公司敷mask都得

點解讀到都唔讀

$9000？

中學畢業都有16k, 你老細好睇你.

唔想讀書

紅字重點?

考紀律部隊

做左幾年先加到16k咋
何況加人工就成間公司個個一齊加，唔覺得特別重用我，反而覺得自己可有可無

Savills d associate 都幾好pay 架喎
估唔到clerk 得最低工資

今時今日13000點生存啊
18000係正常

得中五中六畢業邊到值咁多
做埋啲簡單文書處理，最多搬搬抬抬，12k 就差不多了

HD學歷 6-7年工作文職經驗
失業3個月 仲搵緊12k文職工 搵唔到

岩岩過左30k，計埋今年加人工

全民政府工

對於一個冇家底既人黎講
我都唔知好唔好拎十幾萬出黎讀兩年HD進修

咪玩啦
fg咪13，14

做緊渣打,做左2年,人工total加左300想入黎既咪撚入黎浪費時間

好似讀完都係咁上下人工

就算政府請文員個價都好低，你唔做就第個，老細心諗加嚟把撚

合約就話姐,我perm黎

通常有人黎見工,我見佢用速成都已經扣扣地分
九方真係仲未遇過

正常都16k+, 講緊無經驗既"正常人"

用筆劃又點？

用九方其實有咩問題, 你自己買隻九方usb
同公司講要用九方輸入法, 所以要插隻usb落去
除非公司係block左usb功能理論上唔會影響到你

用九方無問題，只要打字速度和準確度都要同倉頡老手一樣咁快就得，每分鐘50-60字到

有九方打到百幾字/分鐘

如果你真係打得快到令人信服,其實又問題不大既

不過我就會睇你要用九方打得快過倉頡為準啦

渣打呢期蝕錢嘛

肥婆根本唔關事, 岩岩先請左個肥婆仲高人工過我

打字速度 真係咁需要?

都唔係分分鐘要打字啦, 正正常常見佢識打字都唔會特別有咩問題

請唔請我呀

咁睇你請佢返黎做咩架者'

你請佢返黎Data input , 出單, 咁咪打字好重要囉

痴線，$13k
自己做緊文員先得9k
但就好在返五天無野做hea時間

我公司15k, 5天工作但工作量實際做得3日。

d同事仲私下接d job係辦公時間做，加埋每月18k到

巴打唔好比呢d撚樣呃到
我就唔信請咁耐都請唔到
呢d文員仔周街都爭住做

On撚9， 無經驗點可能16k , 講緊應付一般文書處理filling的文員仔
大學生先係15、16k

你都幾好wor 好多人15k做到仆街

其實依家真係好多文員工都係得八千幾九千幾
唔係吹水，重有一些中年人或無學歷的年輕人做緊 計返時薪過左35蚊

睇完個post叫我情何以堪

五年工作經驗，會計學位 17k都未到

慘

仲未考到牌

仆街 又一個96年既後生仔叫價9k

樓主請我未？8k 就得

問題係咁低水，做返Sales / 保安

物流，碼頭都係老屎忽思維壓人工

10-13k好盡啦

包飯又唔同計法

九碼係可以少啲，保安九成十二碼。

我係旅遊業

都要俾位轉下，不過篤兩三粒鐘少事

平時做開間agent 竟然叫我返柴灣， 人工得8556 ， 痴撚線

所以萬一到萬五係指標，低過就貼錢返工，不了。

8K掃街都高過呢個數

文員仔係學歷越高人工越高，有大學學歷的話唔識講野都有15k fg

10-15k
大學畢業應該18k up

比13kor below 果堆
係唔係真係請做data input 先
到時有其他野咪又推比人食埋

真係唔怪得咁多公司開8k9k 真係好多人受

上一份工做咩事?
禁到佢八千問佢做唔做囉 大學生先比13-14K

*先

其實政府好大責任, 政府好多外判俾AGNET D普通文員,都係一皮野都無

做倉文員

年年通漲既情況下都有咁多人開低價

考唔到

睇果個人能力如何同埋志氣嫁姐我覺得，總有人中學畢業出黎無乜經濟負擔，純粹搵份舒服嘅工
上黎見工好似好多都係結左婚想搵份hea工嘅女人，不過個dept head好撚多要求，見極都話唔岩

考唔到就死梗，轉行好似好啲

轉得啲乜

7k 一個月我做呀

見過幾份要識日文既文員都係得11 12k

識普通話人工會唔會更高

Top up grad
3年accounting exps
同公司Ac clerk 升左做asst accountant值幾多？

On9
憑咩
冇exp嘅fresh grad 都夠膽升咁就高
你要欣賞佢夠膽色

咁低人工做保安好過啦

唔會 因為而家啲公司好似當啲人識普通話係基本野黎

但係做既野比長工多，嚴格過公務員

ae我見過請萬3

1億

倒貼13K

政府外判價好高
只係外判狗食左政府一筆過嘅錢仲要食埋返外判嘅人

一般都係萬一至萬五，聽講係

你做咩Firm?

accounting clerk係咪日日ot

OT就未必
但係做打雜咁
Acct Clerk 升Assistant 都死啦
人工20k都冇
Clerk位 狗也不吊

人工8556但嚴格好多

咩app?

openrice

廣告: 中五畢業就做得
事實: 最後請既, 大多係大學生

依家仲有冇8K文員

計返四十幾蚊一個鐘,實有

3，4年前fresh grad 做個clerk, 要聽客電話同做文書野 就11k 入行 做落知冇錢途 做左一年轉左去bank 做後台contract工就15k
Bank d contract 工 fresh grad都做得 一樣價

文員依d名黎啫，實際都係睇個餡做咩
點會靠個title就知道人工

27歲返緊九巴文職，要返shift，做左差唔多一年
日日聽電話打報告
連埋bonus都係得16k

準備揾下一份
Btw 免費巴士的確好爽